運輸署褪軚 擱置14條機場A巴線經大橋

運輸署政策搖擺，施政進退失據，該署日前向區議會交代所有機場「A線」巴士路線改道繞入大橋方案，惹來社會強烈反對。運輸署昨決定「褪軚」，只將八條機場「A線」巴士路線改道行駛屯門至赤鱲角連接路南面道路，擱置其餘十四條機場「A線」巴士路線的改道計劃。

團體批改道將造成延誤

運輸署日前向屯門區議會提交文件，計劃於港珠澳大橋通車約一個月後，將所有往市區方向的機場「A線」巴士路線改道，行經屯門至赤鱲角連接路南面連接路，並在大橋香港口岸設站；長遠更考慮將所有往機場方向的機場「A線」巴士，改行屯門至赤鱲角連接路南面連接路，先在大橋香港口岸停站，再往機場，但建議惹來各方批評。

香港民用航空事業職工總會昨致函運輸署反對改道計劃，指往機場方向的機場「A線」巴士若先停大橋再停機場，將嚴重影響旅客及機場員工，造成不必要延誤，該會強調機場「A線」巴士的設計原意是方便機場員工上班及旅客搭乘航班，故應以機場使用者為先。

面對社會反對改道，運輸署助理署長（新界）何慧賢昨日突然「褪軚」，指現階段有八條機場「A線」巴士往機場及往市區車程會於港珠澳大橋香港口岸停站，署方現時會盡快安排該八條路線改道行駛屯門至赤鱲角連接路南面道路，至於其餘機場「A線」巴士則未有改道計劃。

邊8條

係囉 邊8條

繼續反鳩佢啦
扮晒野轉8條
之後先再推全部
分階段推政府唔係第一次玩
咪比會呃
反到佢擱置全部

理閪得啲支那狗咩

整架巴士由大橋去圓方囉，將啲大陸人塞晒喺圓方就啱

基本應該起條鐵路去橋頭再去屯門
疏散人流
就算好似敵敵尼有條專線亦唔過份

超on9
點解要停口岸先，本身A車已經貴d
都係想快姐

應該E 車去再加E車班次

一條都咪撚轉啦，佢老味

獨立開一條

現時有8條機場巴士路線行經，包括城巴A11、A21、A22、A29和龍運巴士A31、A33X、A36和A41，往機場方向的巴士路線先停機場落客， 再前往香港口岸落客，並返回機場為終點站。

好彩係先停機場落客

機場巴士原本已經成車喼
再加埋港豬澳

E車收幾錢
A車又收幾錢

去到港豬澳門口又唔入, 兜埋t1 t2 再入
真係on99

根本無論A車定E車都唔應該特登服侍啲大陸人
一係政府自己開條新線
一係就由啲大陸人自生自滅

將A線改名 ZM 線(ZM 為珠澳拼音簡稱)

Gang Zhu AO Da Qiao

少少野都做唔到，點立廿三條

或者入完機場先港豬澳

咁一係A車每5分鐘一班囉

收皮啦on9仔

最重要係本身有B車駁機場駁欣澳
A車入去把撚咩，加個轉乘優惠搞掂啦

咪就係
又要人多使用公共交通工具
又唔加車
又拉長路程
自相矛盾嘅政策